%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Probabilités --- Évènements}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
  On lance un dé à six faces, et on regarde le numéro obtenu.

  Exprimer ces évènements sous la forme d'une phrase.

	\begin{enumerate}
		\item Contraire de : \enquote{Le numéro obtenu est supérieur ou égal à 3}.
		\item \enquote{Le numéro obtenu est inférieur ou égal à 2 \emph{ou} le numéro obtenu est 3.}
		\item \enquote{Le numéro obtenu est pair \emph{et} le numéro obtenu est divisible par 3.}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	On lance quatre pièces, et on regarde le côté obtenu (pile ou face).
	Exprimer ces évènements sous la forme d'une phrase.

	\begin{enumerate}
		\item Contraire de : \enquote{On a obtenu au moins une fois pile.}
		\item \enquote{Toutes les pièces sont tombées sur pile \emph{ou} toutes les pièces sont tombées sur face.}
		\item \enquote{Au moins deux pièces sont tombées sur pile \emph{et} au moins deux pièces sont tombées sur face.}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	On lance un dé rouge et un dé bleu, à 20 faces numérotées de 1 à 20.

  Exprimer ces évènements sous la forme d'une phrase.

	\begin{enumerate}
		\item Contraire de : \enquote{Le numéro du dé rouge est strictement supérieur à celui du dé bleu.}
		\item \enquote{Le numéro du dé rouge est pair \emph{ou} le numéro du dé bleu est pair.}
		\item \enquote{Le numéro du dé rouge est un multiple de 5 \emph{et} le numéro du dé rouge est un multiple de 4.}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
	On pioche sans remise trois boules dans une urne contenant des boules rouges, vertes, jaunes.

  Exprimer ces évènements sous la forme d'une phrase.

	\begin{enumerate}
		\item Contraire de : \enquote{Au moins une boule est jaune.}
		\item \enquote{Les trois boules sont rouges ou les trois boules sont vertes ou les trois boules sont jaunes.}
		\item \enquote{Deux boules sont jaunes et deux boules sont vertes.}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
